假設你留係香港，21 歲時:

假設你留咗係香港:

入讀香港臭名昭著嘅香港大學, BBA

21 歲時: 畢業前完成咗 4 份 internship, 拎咗 5 個 scholarship, 拎咗靚 MT offer ，一畢業就平步青雲，漸入佳境。每個月請完港女女朋友食飯，仲夠錢課金 因為香港炒股唔洗交 capital gain tax ，好快你意外有筆橫財，身家過百萬

31 歲時: 9成按買咗層居屋，原來仲有錢剩去擺酒同渡蜜月。因為移民潮，公司打算升你做 department head 。工餘時間你已經學到法文 C2 level ，考埋紅酒牌，開口 bonjour 埋口 carrefour，靜靜回想起結婚時播嘅 marriage de amour

41 歲時: 開始煩啲仔女嘢，決定送個仔去國際學校然後大個用 Bno visa 同太空人計劃送出英國讀書 又差唔多踏入公司權力核心，你讀咗個 LLM 準備用中國式法律管公司下屬。返工挑逗少女MT，收工玩弄熟女老婆。每日收工達成 work life balance ，然後去附近一間法式餐廳，叫咗條 boudin blanc

51 歲時: 五十而知天命，你成立咗間海外空殼公司 ，又係香港開咗間自己嘅公司，個名都算係 CEO 同時你發現銀行戶口啲錢有點滿，於時補地價，然後居屋放租，自己則換間村屋，買部波子 你發誓都估唔到，當日 2020 年打算移民英國嘅中學同學會係一條小租租因為資金耗盡佢不得不返香港

61 歲時: 花甲之年嘅你，因為 Bno visa 早已係 BC 但係你所憧憬嘅並非 London 嘅帶雨嘅陰天，也非 Boston 般嘅美式生活。你開始回憶起當年 21 歲移民潮時，被世人遺忘，位於法國東南部嘅 Lyon 憑住你現有嘅資產，同埋 C2 嘅法文水平，2年後你變賣一切，係法國重新生活

而你嘅細女就入讀當地住名嘅 ecole polytechnique，自豪享有真正嘅 X life，相反你舊同學嘅仔女只係讀緊可憐嘅 Hong kong polytechnique ，只有不斷 chur intern project 嘅 u life

81歲時: 你回顧人生，沒有一點遺憾

唔好再問樓主係邊 thx

d錢一早比人充公左，31歲時：完

31 歲時已有離岸戶口，充公只係提早起程

本hr

本 HR